\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage{graphicx}

\begin{document}
\section{アセンブリデモ}

設計されたCPUが正しく動いているか確認するためにアセンブリの
デモプログラムを書いた。

\subsection{デモプログラム１}

はじめは、CPUの性能の限界を試すため、複雑なデモを走らせること
にしてみた。シミュレータ上では図\ref{fig:demo1}の様な画面が出力される。

\begin{figure}[ht]
    \includegraphics[width=4.5cm,bb=0 0 300 240]{demo1.png}
    \caption{デモプログラム１がシミュレータ上での画面出力}
    \label{fig:demo1}
\end{figure}

しかしこのプログラムは多くの命令が入っており、とても複雑になって
しまっていたのでデバッグには難しく、今回の課題では実行の確認が
できなかった。

\subsection{デモプログラム２}

範囲を絞って、CPU内の問題のない部分と問題のある部分をわけるために、
非常に簡単なデモプログラムを書いた。

まずはVGAの動きを確認したかったので、左上に赤い四角いボックスを
描くプログラムを作った。

// ここに画像

問題なく赤い正方形が表示されたので、次はそれを動かすプログラムを
作ってみた。

しかしプログラムで１フレームの書くスピードとモニターのリフレッシュ
と同期させるのは非常に難しくて、その正方形を動かそうとすると画面ティアリング
が発生し、なかなかうまくいかない。

そこで一部のみを消すことによって、一種の「跡」を残し面白いパターン
ができた。

// ここに画像・動画？

\end{document}
